統計處：青年收入中位數10750元 94%與父母同住

政府統計處今日出版《2016年中期人口統計主題性報告：青年》，提到青年（15至24歲不論男女的人口）工作人口的每月主要職業收入中位數（10,750元），是全港工作人口每月主要職業收入中位數（15,500元）的約七成，比2011年上升34.3%。至於同期全港勞動人口的收入中位數增長約29.1%，換言之青年收入中位數增長較整體為高。

報告分析，青年的月入中位數較全港工作人口爲低，可能是與他們從事的職業及行業、教育程度、有限工作經驗及較少工作時數有關。不少的青年需要兼顧學業而以兼職形式工作。在2016年，27.0%的青年工作人口的每周通常工作時數少於35小時，高於全港工作人口中的相應比例（15.3%）。

報告又指出，撇除每周通常工作時數少於35小時的人士後，青年工作人口及全港工作人口的每月主要職業收入中位數的差距有所收窄，兩者的中位數分別為12,000元及16,200元。

統計處報告提到，青年人口的數目在過去 30 年，即 1986 至 2016 年期間，下跌了 23.2萬人，平均每年下跌 0.9%。在 2016 年香港青年的數目有 776,709 人，以青年佔總人口的比例而言，百分比在過去的 30 年間，由 1986 年 的 18.4%，持續下跌至 2016 年 的 11.1%。

單程證持續來港 「內地／澳門／台灣出生」比例增

報告指，隨着在過去 10 年持續有青年人從中國內地持單程證來港，青年人口中在「內地／澳門／台灣出生」的人士，其所佔的百分比由 2006 年 的 20.4% 輕微上升至 2016 年 的 21.2%。能說普通話及英語的青年人口比例，在過去 10 年均有所增加。 2006 年的青年當中只有 54.5% 及 67.9% 分別報稱能說普通話及英語，有關比例在 2016 年已分別上升至 67.8% 及 84.7%。

94%青年與父母同住 1.2%獨居

至於以廣東話作為慣用交談語言的比例，由2006年的94.5%，跌至2016年的92.5%。

報告指出，絕大部分（94.0%）的青年只與父母同住，相反地，只有約1.2%的青年是獨居，比例與往年比例相若。按房屋類型分析，約46.6%的青年居於私人永久性房屋，而37.5%則居於公營租住房屋。

政府又抽水
搵一皮多d
點自己租屋啊

明明連登仔個個月收入十皮。又亂咁寫

計15-24 呢個數好正常者

對大家嚟講，成篇嘢嘅重點其實應該係語言習慣

50k fg

痴能線原來我唔算青年 乜我已經咁能老🤮

青年之後係咪中年

黎緊十年增長會快好多

仲有得升

父幹

而家文員都30K啦

30K台幣

屌你老味原來06年已經成1/5人係非本地出世嘅大陸仔

一萬🤦🏻‍♂️
即係港青=低端人口？

成年 壯年 中年 老年（鳩噏）

我中五出黎做保安都搵緊35k

邊有可能
依家FG 30K 3年上50K

家用夠唔夠畀

計少左ptgf個班

一大巴車落去平時50k果班到